姐早消息：個垃圾政府準備逼所有抵港機組人員隔離

Aircrew arriving in Hong Kong could be made to observe the same quarantine rules as the rest of the public under a proposal being mulled by officials. Photo: Nora Tam

Health & Environment
Hong Kong fourth wave: airline sector braces for impact as city mulls 14-day quarantine for aircrew amid coronavirus pandemic

The move, which one source worries could ‘kill’ the industry, would end a long-standing exemption enjoyed by airlines
Cathay Pacific said to be pushing back hard on proposal, though it is unclear to what effect
Topic | Coronavirus Hong Kong
Danny Lee
Danny Lee
Published: 2:38pm, 21 Jan, 2021

Hong Kong is mulling plans to order all arriving aircrews to quarantine in a hotel for two weeks in response to a recent coronavirus outbreak, a move that would end a long-standing exemption and present the embattled aviation industry with a fresh crisis. According to three sources familiar with the plan, the government is considering ordering pilots and cabin crew, including local staff, to quarantine in a hotel if they stay in Hong Kong for more than two hours. Another source said the plan could “kill” the airline industry if it proceeds, while a separate insider said aircrew would also be subject to repeated testing.

Cathay Pacific Airways is understood to be pushing back hard against the proposal, but it is unclear what success it would have. Aircrew are at greater risk of carrying the virus, despite wearing protective equipment, given they are interacting with passengers and flying abroad, yet they have been exempted from quarantine orders that apply to the general public.

All foreign aircrew are currently required to take designated transport to hotels, isolate in their rooms throughout their stay and pass a Covid-19 test before flying in. Local aircrew are tested on arrival in Hong Kong and have to stay in a hotel for 24 hours while waiting for their results.

Singapore has prioritised the aviation industry in offering the Covid-19 vaccine to airline workers first, meaning the city state’s national carrier could be the world’s first vaccinated airline. Separately, airport workers in Hong Kong are set to become the latest group of residents required to undergo mandatory Covid-19 testing starting next month. Airport chiefs held a hastily called meeting with airline representatives on Thursday morning as concerns have grown over the number of workers traced to various coronavirus clusters in the community, among other worries.

KLM Royal Dutch Airlines announced on Wednesday it would suspend all long-haul flights from Friday, affecting 270 weekly trips, in response to tougher Covid-19 measures imposed by the Dutch government affecting the national carrier. Additional reporting by Elizabeth Cheung

柒柒柒：你班BNO仲想走

咁仲邊撚度會有機肯飛香港

遲撚咗成年

免檢一定無事啦 祖國咁強大

無飛機黎，即係無飛機走
你樓下條友仲以防疫角度去思考
話佢做得岩
其實真係好多香港人係咁天真

睇黎真係配合好大陸既疫情
有機玩鎖國

同病毒傾好咗
回港易冇事

擺明車馬為BNO而來啦

但係回港易照開

推返

篤航死，但外國航空唔過夜就無事

又會時間剛剛好依家先封

無錯，Art of Deal

長途機點唔過夜

計到剛剛好，31/1就會生效

呃of屌 by Carrie lam

Danny Lee :0)
信住一半先

BA 咪得囉，好似係飛兩隊CREW，全部人唔落地

今日人大開會第二日
都仲未有BNO消息

呢個新聞
兩者有關連？

封城了?

禁咗BA由倫敦黎香港落地
仲未解返

放風媒體係scmp擺明車馬畀外國睇
恐嚇佢哋啦

玩死航空公司
邊有咁多crew比佢一批批隔離

老老實實
關CREW 乜事
指定車指定酒店唔比出門口
夠鐘飛返轉頭
點解要廿一日?

而家好多外國airlines飛香港都帶多set crew做回程，AA甚至中途停日本換crew再飛香港

即係玩死base 香港既CX

合邏輯就唔係林鄭啦

係就好啦

咪即係迫航班公司唔好飛黎香港

想玩死埋自己貨運

有啲好似仲飛
比空機過嚟

咁樣會冇飛機飛香港，變左鎖港

呢間航空公司執撚咗佢啦
搬起石頭砸自己隻腳

鎖港
除咗連接支那邊境中門大開

整死因航咪可以谷起大灣區航空

班商家佬肯定反枱
因為貨物都要飛

佢哋有反枱嘅自由嗎

如果真係咁實行 根本已經等同封邊境
港共牌面依然係俾香港市民自由出入境
但根撚本幾乎無機進出香港

Ba有機黎香港呀，啱啱上website 今日買聽日飛都仲得，傳說中係吉機齋運貨都要黎，因為有政治任務

想過英國既唔該支持下ba

封關算啦屌

鎖夠你21日先俾飛下一轉
咁姐係叫人唔好飛過黎 CLS
等睇外資鬼佬逃亡潮

搬起石頭擲去魚翅

完美助攻 大灣區航空

擺明對付BNO撚

樓主pin this

鎖國師台灣都無咁樣對crew，離開檢疫酒店前要隔離十四日，即係長住檢疫酒店的話可以不停飛

冇飛機怕乜嘢呀？
你哋都唔係移民
你哋走難呀嘛

靜靜地win

一早應

遲啲可能貨櫃箱都要去匿

你智商有冇30？

去烏托邦，其實值得

機票價錢double up

冇用的，我有之前被封關時，被逼在內地居住朋友，在內地係咁咦做下檢測，持所謂錄卡就可輕易入境，佢到香港仲第一時間，周圍搵人飲茶，搵我都拒絕佢 ! 凈係呢類人每日都唔少人，十個煲、得果七個蓋，又係做埋好多表面功夫，嘥膠氣 !

大把crew，係有冇人肯返嚟香港隔離14日仲要冇補水

我就唔信香港一㗎飛機都冇啦

林鄭月娥唯臭萬年

咁中港司機？

大陸過關呢又

每日咁多“不明源頭”，唔難估到係來自邊度

中國變成佛地魔

直接鎖港啦
連登仔會大讚, 因為台灣都係咁

中港司機其實咪又係每日不停過關，每日都起碼冇一仟都幾百啦 !

如果真係完全封關，最好連淘寶都暫停發香港，起碼香港零售業，仲有一線生機復甦 !

佢話停留香港超過2hr就要quarantine, 好似唔關過唔過夜事bor

擺明針對BNO

根本由頭到尾，最出事都係果班大陸落黎但免檢既人
但係條8婆就一直係收緊海外黎既人
本身要係外國要番黎香港，已經要做好多次test，再加14日-->21日
人地台灣都係要求14日

keep住個疫情
方便隨時替大陸做擋箭牌

聽晚就刊憲即封
後晚就叫班狗上門充公成間公司

睇唔到見唔到 擺明就係唔俾你地走 吹咩

有本事咪返大灣區囉

送上中國，充公在港資產

要放支那人落黎播毒 死毒婦

就算香港社會停頓 條臭閪都唔會肯停回港易

攬炒三部曲

唔隔離咪社區播毒，好驚好驚

其實同一架機，有兩班crew，只要走嗰陣轉第二班crew，唔落地咪得？

病毒識上飛機，唔識上貨車

封得一時 封唔得一世 要走都係會走

不過他朝支共比人走 錢仲有無得走就難講

客運量咁低
用咁多crew隔離條數點計都唔化算啦

用兩班crew, outbound 嗰陣用crew A, crew B休息，當inbound 嗰陣用crew B, crew A休息

真係關機組人員事咩？唔係大陸落嚟唔洗檢疫嗰堆？

英國佢有人工嗰個津貼所以
就盡量用多啲人 唔使佢哋畀人炒
雖然機係少咗

Aircrew 會住佐敦油麻地ssp

外國航空公司可以

但本地航空公司crew無得走
一定返香港

crew A crew B 本身係work
但內文話班機喺HKG留得耐過兩粒鐘就已經要quarantine
短途機都仲做得到, 但long haul 點做?

即係變相禁直航 擺明要玩死CX

一係放d crew係架機到唔落機
食痾訓玩係哂上面

Long haul唔落機都得掛？反正咁多位，咪坐喺後面休息囉

做得好
但貨機唔計，因為啲人
天然免疫

恐懼撚又贏啦，玩口埋口話封關

全部人唔畀離開香港

不過好似齋運貨都賺

long haul 飛完10+個鐘 要入油同check機件for飛行安全㗎都要

兩個鐘內要完成所有程序包上落客同清潔機倉 點做呀

Sor, 唔識

係真係唔care, 花市就唔洗開返啦

14日變21日 講起就把鬼火

貨機除外咪得，條件任佢set

最大鑊都係國泰啫， 外地嚟嘅航空公司只要限佢哋入住隔離酒店， 留港期間唔准離開間房， 直到走就直接用巴士車到去機底， 英國澳洲都係咁處理外國air crew

港共我屌你老母

若果喺機內兩個鐘都計的話，連貨運都整比柒柒柒攬炒埋

依家咁少客， 1個鐘turnaround 做到嘅

咁其實我都唔係真係識
希望有專業巴絲講解啦

貨機咪嚟得

Cargo唔得呀，唔好話747F，連767F A330/300F兩個鐘夠落貨唔夠上貨

同隻毒傾左deal，運貨無事，運人先會傳染

反制

肚既貨呢

睇篇新聞咁講就計喇 成個航空業攬炒

過境司機唔計，船員又唔計

客機機肚平時都係咁做， 反而上面有巴打話係大貨機做唔到

真係封關都無用啦，見日日咁多妓女偷渡嚟香港就知非法入境話咁易。

早幾日ABC 744F先玩咗次特長貨物，淨落貨已經兩個幾鐘

//All foreign aircrew are currently required to take designated transport to hotels, isolate in their rooms throughout their stay and pass a Covid-19 test before flying in. Local aircrew are tested on arrival in Hong Kong and have to stay in a hotel for 24 hours while waiting for their results.//

fatso巴 內文都係有提你所講嘅現行做法
但依家似係政府想郁呢個做法?

//According to three sources familiar with the plan, the government is considering ordering pilots and cabin crew, including local staff, to quarantine in a hotel if they stay in Hong Kong for more than two hours.//

Quarantine 得就要做足14/21日?

回港易

例如BA可以上兩set空姐機師
停兩個鐘即走

但本地航空公司香港人空姐機師
一定返香港
即係飛完坐兩三個星期監

foreign airlines shd be ok??

行船嗰啲隔離未？
豁免檢疫嗰啲豁免完未？

所以佢主要係想搞因航啲本地職員， 因為對任何政府， 只要你啲外國人唔出房就無影響， 反而依家啲本地人坐24個鐘就可以放出嚟嗰part 佢想郁

中国人黎既照舊

有咩問題？仲可以減少炒人速度

長途機點會得一隊crew啊

鎖國is coming

咁咪唔layover
直接黎換crew turnaround走人
即刻一班機擺兩隊crew

運BNO同supporting documents都夠做啦

睇機場資料本身BA/VS都係2粒鐘內走
都無客落

上兩set crew呢點我明

但long haul飛完10+個鐘
兩個鐘內要攪掂曬入油、飛行安全檢查、補給、上落貨&客 係咪真係做得到?

和你飛 2.0

印象中bno唔係直寄香港，幾次都去轉德國再寄過香港

係唔係德國黎香港果轉都係ba就唔知喇

2個鐘得啦， 香港好撚快

錢先走

鎖港？

777不如直接拆撚咗個機場去啦
佢都係想咁啫

出夠60隊crew

60/12=5

咁每日都有五班機走到

魚翅唔係境外落地應該唔駛隔

支那關口繼續免檢疫？

咁多吉位 帶多隊crew黎都得啦

BNO係DHL做
係LHR去LEJ再黎HKG

你想講 UA？ AA 有邊幾班機咁玩？

將香港crew homeport轉做外地就得
返到香港即走

係街大量人跑步唔戴罩，係身邊大啖抖氣（無乜本地case 我覺得無咩所謂），而家咁多本地不明源頭哩樣唔封

d 阿伯阿婆戴罩又衰，有d 拉到下巴，有d 露個鼻出黎

咩玩法？

可以， 以家因航都係咁處理唔可以留英國嘅問題，但香港始終係基地， 啲員工最後都係要返屋企， 咁點都要困14日

關機組人員咩事？

其實要做都做到
而家一班機得咁少人 上落客 load cargo都好快
Check機 其實meet到最低要求就得 機師睇一次 有維修人員快睇一次
其實係做到的

恐懼撚全面進場
就係依班人害撚死香港

可能每一個月先放佢地返香港隔離
換另一批飛？

一早要啦，點解水手但要佢哋唔使？

Switch crew, 帶兩set flight crew 咪得
依家除左local base crew 之外 其他foreign airline crew 都唔入境

咁嘅話要嗰班有家室嘅人肯先得變撚咗行船

Fatso巴都講左唔係想搞外國crew
係針對local crew

一手攬炒
Transit 2hrs 都搞 咁咪無cargo 黎香港

咁多人冇工開
容易啦

速遞又可以加價

海員唔隔離會播毒，咁其實機組人員唔隔離都一樣會播毒
定係因為飛機安全啲所以唔洗隔？

鎖港
想走都無機走

而家啲機又唔滿，加多隊crew都唔係好影響收入，加上crew係flying hour cost先比較貴

開返香港飛倫敦成個月啦

其實如果將啲人寄居海外，淨係transit香港唔會用多太多人，主要係公司點樣用錢嚟安撫變咗行船咁嘅更表

係咪想挑戰loader極限 45分鐘 unload upload

我突然醒起，7婆早幾日話起好亞博火神山，係咪就係用嚟困啲組員

錯晒, 外資繼續奶

AA有，via NRT

亞博唔係用嚟收病人咩

Cctoy智商果然係低啲

唔得啦，Cargo flight滿到瀉

CCTOY

有，飛上北京

世事難料吖嘛

其實正常都係一個鐘turnaround有啲port可以再少啲

越快走越好tim啦
架機泊係地又要比錢咋咋淋做完送翻上天

本地唔做好，而家搞到要搞機組

支持政府
一早要驗曬批高危人士

就算台灣本地守得好, 都要邊境控制做得好先有用
無記錯台灣都要求機組人員隔離檢疫, 不過好似唔係14日

唔係14日，上次長榮單嘢有講，話如果要隔14日，長榮要將現有service 再減9成

屌你老味

咪就係得啲恐懼撚驚囉

生生性性無inbound write up 咪得

豁免檢疫既繼續豁免

全香港各行各業就幫佢埋單

原來係咁,唔該巴打
我搵到啦
台灣係檢測同7+7 (7日居家隔離+7日加強版自主健康管理)

咁請問到時零售業仲可以賣咩呢？

CX以前最盡做到90分鐘long haul flight full load in&out包入油推機，不過依家no pay佐咁耐仲有冇人肯幫你咁跑就難講喇

Apron d人去晒cargo ramp

有健康碼就可以去深圳搭支航

唔係既仲有人，不過我地唔好相認啦

宜家先黎鎖國 on9

支持要佢地隔離。 比錢租酒店

人工抵唔到酒店錢
倒貼打工

國家終於有任務比based crew

攬炒

當你每日計埋貨機，有 200 個 crew 要飛，200x14 到已經hold 住 2000 人，仲要未計比返啲假，等等各樣嘅野，pax flight 頂得住，貨機個班機頭個 pool 咁細，就算唔 port sick，可以頂幾耐？

賣番淘寶可取代嘅品牌貨品囉 !

空氣

係咪支那航空除外？

仲要睇下隻機有無defets要執，90分鐘真係好難，std. 120分鐘係基本。

Cargo就根本on9，隻隻都爆到瀉，767 2個半鐘完事已經要開香檳，正路要大約3個鐘左右，747F 3個鐘只能做一半，一係卸，一係裝

齊齊冇得走

貨機沒事

但是,民航機會得番來往中國和台灣
因為,我相信來自中國的航班會豁免
而台灣,香港政府會當係中國

所以,到時大家只能夠經過台灣去外國

咁咪正中下懷囉

港共就係希望冇飛機嚟丶冇飛機走
睇你啲香港人點樣BNO移民丶加拿大移民丶澳洲移民

睇佢封得幾耐

但cx 有大絕同佢玩攬炒
全面停飛等全世界正常先復飛
等唔到就破產 仆街果個就會係政府

不過cx係無咁既膽去玩

抵港應該係指入埋境先算?

其實係可以， CX 攞咗政府300億，又可以再慢慢燒， 佢唔洗停晒， cut 90% 已經夠，到時香港會物資短缺

有飛機張機票都變天價

會唔會係琴日祖國口交部篇野串親支那

成日話crew計duty time係咪serve緊客/揸緊飛機先計?
即係坐完十幾個鐘長途機之後可以即刻on duty做返base?

條臭閪一日唔封支那免檢
一日都唔會清零
根本個問題就係佢放啲病毒四圍走

duty 計由簽到開始， 即係起飛前－70分鐘

為左番一日工要隔離14日，咁果14日有冇糧出先，勞工假又點計？

中資酒店要賺錢。

本地機組人員依家唔洗酒店隔離

其實全部機組人員隔離14日未必可行
上面巴打都有講,邊有咁多人手呀

玩大佢囉

政府應該係唔想傳出社區，即係話組員只可以隔離同返工，如果要返屋企就先要住14日，你當行船咁一去就2個月嘅話，人手不是問題

都係jumbo要行船姐
巴士同777 繼續一人一個月一轉

你話行一頭半個月，ok 無問題，但到啲人開始 sick leave 就唔係咁講

其實澳洲base嗰啲貨機機師已經過咗呢種生活大半年

陸路啲病毒唔搞香港

大陸深圳過關就免檢
總之支那人就係無毒既
有毒全部都係機場出現

弱智就返去摺被啦

外國勢力嘛，祖國一定無事

人地好似係home isolation
至少見到屋企人 hkg based呢班就

係屋企，但唔可以見屋企人，要分開設施包括廁所

封關嘛 如黃絲所願又唔得？

政府: 嗱, 我冇鎖港封關㗎, 係d 飛機唔係黎香港咋

真係比我當初估中,港共真係會關閉機場
只不過係,港共用陰濕的方式來關閉機場

到時,大家要搭飛機
只能夠去深圳搭

飛入人哋國家涉及好多野 停機位 航權 時間 空廚 地勤...
就算宜家起步無返10年 8年都難做到正常因航既地區影響力

大媽區唔得姐，但國航得嘛
以前cx+ka變左做ca+大媽區

咁d 零售鋪點入貨？大把都係賣淘寶貨

台灣封緊關，只有特定人士可入

港澳人士：持有居留證、商務履約、跨國企業內部調動、國人之配偶及未成年子女、專案許可

另外台灣轉機都係1月1日後停左...

手作或入其他國家貨囉，依家好多有質素產品，都係越南、馬來西亞、印尼、印度或台灣生產 !

例如買個電飯煲，你想慳錢可買國產品牌，但要買港行代理貨。等班基層香港人，唔好下下去淘寶，買不知名品牌，一來促進香港本地零售業，二來多番啲人行街，咁當然講緊疫情受控後啦 !

咁陰公

唔係喎
我同對上個爸打理解都係總之落地過兩個鐘就foreign 同 local 唔出房都要隔離14或者21日喎
咁仲點飛？

唔係啦，香港隔離係做足14日，就算中間要飛都唔得，之前已打過去問了

quarantine 要做足日子先放人，至少香港同台灣都係，因自己需要關係，verify過

如果係咁的話,我之前的預言估中,港共真係會關閉機場
只不過係,港共用陰濕的方式來關閉機場

到時,大家要搭飛機
只能夠去深圳搭

咁仆街啦
走都走唔到

台灣唔洗諗，但其他近的機場(非支)唔知有冇開，希望仲有d近d嘅port 有開比人入啦，如果唔係...

其他機場開都無用
得兩個鐘
油都唔知入唔入得切

真係幾on9

其實見到香港政府係度亂咁出招
仲有近日中國口交部又一直咬
可能有D痛腳真係比美國針對中左

屌停飛點買外國貨？下下要船運？

巴打你個名真係好好笑

我好想知如果玩殘貨運會唔會影響香港嘅糧食供應 因為其實香港唔少糧食靠空運到港

但本身去台灣嘅外國飛機就已經少過香港 主要受需求同航約問題 台灣傾航約零瀉多麻煩 上ptt航空版睇多啲資料就知

我唔明 咁嘅環境尤其政府會迫銀行亂咁凍結人哋財產 點解外資覺得擺錢喺香港係安心 唔驚有事

你講得啱比起以前 而家應該做嘅流程簡單左

背靠...

我真係好想知對香港糧食供應好重要嘅空運一停擺 我哋嘅糧食會點算 後果咁嚴重都係唔撚理

承載住英國政府嘅政治任務 保護BNO人嘅安全 除非香港唔俾英航嚟 否則英航都會繼續喺度 呢一份應該唔會比英航用商業決定停航

問題係佢本身提供比香港嘅糧食數目以現時嘅數據唔夠香港人食 係咪想餓撚死香港人

到時會有人出黎代表香港人感謝中.........央

冇飯食仲要被感謝終殃

你係crew？因為之前嘅安排一直都係外國base嘅一到就入酒店，直到離港先可以出返嚟，公司嘅安排之前係咁

DHL 歐洲 hub 響 Leipzig
Royal Mail就真係用BA

非crew，普通人，公事需要問過可唔可以未完隔離期離境，government reply is no

佢宜家意思係冇咗air crew exemption？ 似係跟普通人一樣要 quarantine 14日，所以亦冇得中間離境？

但個報道寫停兩個鐘就要隔離，唔知唔落地算唔算

應該要實施唔洗隔離
自由出入境
禁止戴口罩
強逼每個人都要參加大型party

普通人點同依家本地組員係完全唔洗隔離，只係困24小時等結果，無事就可以返屋企，依家想困佢哋14日。但外國嚟嘅組員就係困到佢哋到離港嗰日就得，如果佢哋24小時內就走，困佢哋喺香港14日完全唔符合成本效益

唔肯定，政府依個時間做依樣野係為防疫定為封港？

I hope u are right. Lets see see la.

係鎖你班黃絲暴徒戶口姐 好人好姐有咩事？

政府點會理成本效益
我始終覺得係政治任務
字眼上係all crews
一落地就14日
話撚知你

食物及衞生局局長陳肇始接受本台專訪時透露，本來獲豁免檢疫的機組人員，將來抵港後亦需要於指定酒店檢疫14天。

陳肇始表示，因應全球疫情爆發嚴重，並出現多種變種病毒，在滴水不漏及嚴防輸入的大前提下，要收緊豁免檢疫安排，向機組人員表示不好意思。

她未有透露新安排何時實施。

回港易唔會中，過境司機又唔會中，爆到一地毒嘅海員更唔會中

其實應該停埋回港易
依家中國都爆得勁

無晒空運食物，
中國仲有無走私肉食 ???

正狗官
滴水不漏，但係就唔包括毗鄰香港嘅支那邊境